# Cài đặt WinPython trên Window


Ngoài cách cài đặt thông thường, trên window có thể sử dụng bộ cài đặt [WinPython](http://winpython.github.io/). Đây là một "dạng môi trường ảo" của Python trên Window, nó là bản **portable**, dùng trực tiếp mà không phải lo đến việc cài đặt.

**Download**:
Lên trang blog của WinPython, chọn bản mới nhất để download.
[http://winpython.github.io/](http://winpython.github.io/)

Hoặc qua luôn trang Sourceforge của Winpython
[https://sourceforge.net/projects/winpython/files/](https://sourceforge.net/projects/winpython/files/)

![Install](/img/2017-06-03-Install2/LuaChon1.png)

![Install](/img/2017-06-03-Install2/LuaChon2.png)

![Install](/img/2017-06-03-Install2/LuaChon3.png)

Mỗi version của WinPython có 2 bản: 
- WinPython-xxbit-3.a.b.cZero.exe: Chứa các thư viện cơ bản của Python nên dung lượng nhẹ (tầm < 30MB)
- WinPython-xxbit-3.a.b.cQT.exe: Chứa sẵn rất nhiều package như pip, ipython, jupyter, PyQt… Dung lượng nặng hơn (tầm 400MB)

Lưu ý:
- Download đúng phiên bản 32 hoặc 64 bit của máy tính đang sử dụng.
- Trong quá trình giải nén, cài đặt môi trường sẽ yêu cầu Microsoft Visual C++ Redistributable for Visual Studio 2015, có thể download tại [https://www.microsoft.com/en-us/download/details.aspx?id=48145](https://www.microsoft.com/en-us/download/details.aspx?id=48145)
- Nếu bạn vẫn còn dùng WinXP, hãy tải WinPython bản 3.4


**Giải nén**
Cách giải nén cũng đơn giản như cài đặt phần mềm:

![Install](/img/2017-06-03-Install2/Install1.png)

![Install](/img/2017-06-03-Install2/Install2.png)

Đợi chương trình chạy xong

**Sử dụng**
Vào thư mục vừa giải nén, sẽ có các phần mềm để bắt đầu làm việc với Python:

![Install](/img/2017-06-03-Install2/Install3.png)




<hr>
P/S: Nếu bạn có khó khăn trong việc tự học Python hoặc muốn học Python nhanh hơn, đừng ngại, hãy liên lạc với tôi qua inbox Facebook: [![](img/facebook-icon.png)](https://www.facebook.com/nguyen.dev.1213)
<hr>

[Task list](Lo-trinh-hoc-Python.md)